{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Nommez un jeu éducatif développé par Mojang.",
            "TrueAnswer": "Minecraft",
            "FalseAnswer": [
              "Terraria",
              "Roblox",
              "Fortnite"
            ],
            "Explanation": "Minecraft est un jeu sandbox qui encourage la créativité, la résolution de problèmes et la collaboration, ce qui le rend populaire dans les environnements éducatifs."
          },
          {
            "Question": "En quelle année 'Zoombinis' a-t-il été initialement publié?",
            "TrueAnswer": "1996",
            "FalseAnswer": [
              "2000",
              "1992",
              "2005"
            ],
            "Explanation": "Développé par TERC et publié par Broderbund, 'Zoombinis' a été initialement publié en 1996 sous le titre de 'Logical Journey of the Zoombinis'."
          },
          {
            "Question": "Sur quelles matières se concentre 'Math Blaster'?",
            "TrueAnswer": "Mathématiques",
            "FalseAnswer": [
              "Histoire",
              "Science",
              "Arts du langage"
            ],
            "Explanation": "'Math Blaster' est une série de jeux éducatifs axés principalement sur le développement des compétences en mathématiques et de la capacité à résoudre des problèmes mathématiques."
          },
          {
            "Question": "Que enseigne le jeu 'Carmen Sandiego' aux joueurs?",
            "TrueAnswer": "Géographie",
            "FalseAnswer": [
              "Physique",
              "Art",
              "Biologie"
            ],
            "Explanation": "'Où se trouve Carmen Sandiego?' est un jeu éducatif qui apprend aux joueurs la géographie mondiale et des faits culturels."
          },
          {
            "Question": "Quelle organisation a développé le jeu 'The Oregon Trail'?",
            "TrueAnswer": "MECC",
            "FalseAnswer": [
              "EA",
              "Ubisoft",
              "Activision"
            ],
            "Explanation": "The Oregon Trail a été développé par le Minnesota Educational Computing Consortium (MECC) en 1971 comme outil d'enseignement pour l'histoire et la géographie."
          },
          {
            "Question": "Quelles compétences vise à améliorer 'Reader Rabbit'?",
            "TrueAnswer": "Lecture",
            "FalseAnswer": [
              "Jardinage",
              "Cuisine",
              "Peinture"
            ],
            "Explanation": "'Reader Rabbit' se concentre sur le développement et l'amélioration des compétences en lecture et en langues des enfants grâce à un gameplay interactif et des activités."
          },
          {
            "Question": "Qu'enseigne le jeu 'SimCity EDU'?",
            "TrueAnswer": "Urbanisme",
            "FalseAnswer": [
              "Astronomie",
              "Chimie",
              "Histoire de la musique"
            ],
            "Explanation": "'SimCity EDU' est une version éducative du jeu classique 'SimCity' conçue pour enseigner aux élèves l'urbanisme et la gestion de l'environnement."
          },
          {
            "Question": "Quelle matière 'Typing of the Dead' aide-t-il à améliorer?",
            "TrueAnswer": "La dactylographie",
            "FalseAnswer": [
              "Natation",
              "Danse",
              "Cuisine"
            ],
            "Explanation": "'Typing of the Dead' est un jeu de dactylographie qui aide à améliorer les compétences en dactylographie des joueurs en les mettant au défi de taper des mots pour vaincre des zombies."
          },
          {
            "Question": "Quelle langue 'Learn Japanese to Survive!' vise-t-il à enseigner aux joueurs?",
            "TrueAnswer": "Japonais",
            "FalseAnswer": [
              "Espagnol",
              "Mandarin",
              "Français"
            ],
            "Explanation": "'Learn Japanese to Survive!' est un jeu de rôle éducatif conçu pour enseigner aux joueurs la langue japonaise de base et les syllabaires hiragana et katakana."
          },
          {
            "Question": "Que vise à enseigner 'CodeCombat'?",
            "TrueAnswer": "La programmation",
            "FalseAnswer": [
              "Biologie",
              "Cuisine",
              "Histoire"
            ],
            "Explanation": "'CodeCombat' est un jeu éducatif qui vise à enseigner aux joueurs les concepts de programmation et les compétences en codage grâce à un gameplay interactif et des défis de codage."
          },
          {
            "Question": "Lequel de ces jeux aide à améliorer la culture financière?",
            "TrueAnswer": "RollerCoaster Tycoon",
            "FalseAnswer": [
              "Les Sims",
              "Age of Empires",
              "Fortnite"
            ],
            "Explanation": "'RollerCoaster Tycoon' initie les joueurs aux concepts de gestion d'entreprise, d'économie et de prise de décisions financières grâce à la simulation de parcs à thème."
          },
          {
            "Question": "Que vise à enseigner le jeu 'Spore' aux joueurs?",
            "TrueAnswer": "L'évolution",
            "FalseAnswer": [
              "La physique",
              "L'histoire de l'art",
              "L'astronomie"
            ],
            "Explanation": "'Spore' permet aux joueurs d'explorer le concept de l'évolution en créant et en guidant des créatures depuis le stade cellulaire jusqu'à des civilisations avancées."
          },
          {
            "Question": "Lequel de ces jeux éducatifs concerne les sciences de l'environnement?",
            "TrueAnswer": "Eco",
            "FalseAnswer": [
              "Minecraft",
              "Roblox",
              "Terraria"
            ],
            "Explanation": "'Eco' est un jeu éducatif axé sur la gestion des écosystèmes et les sciences de l'environnement, simulant des défis et des solutions environnementaux."
          },
          {
            "Question": "Sur quel événement historique 'Valiant Hearts: The Great War' est-il basé?",
            "TrueAnswer": "La Première Guerre mondiale",
            "FalseAnswer": [
              "Guerre froide",
              "Guerre du Vietnam",
              "Seconde Guerre mondiale"
            ],
            "Explanation": "'Valiant Hearts: The Great War' est un jeu éducatif basé sur les événements de la Première Guerre mondiale, dépeignant le récit poignant et historique du conflit."
          },
          {
            "Question": "Quelles années de l'histoire des États-Unis sont couvertes dans 'Where in Time is Carmen Sandiego'?",
            "TrueAnswer": "Le passé et le présent",
            "FalseAnswer": [
              "Le futur",
              "L'histoire ancienne",
              "Le Moyen Âge"
            ],
            "Explanation": "'Where in Time is Carmen Sandiego?' défie les joueurs à explorer et résoudre des mystères historiques à travers différentes périodes, y compris le passé et le présent."
          },
          {
            "Question": "Que explore et représente le jeu 'Never Alone'?",
            "TrueAnswer": "La culture autochtone alaskienne",
            "FalseAnswer": [
              "L'Europe médiévale",
              "L'Égypte ancienne",
              "Le Japon féodal"
            ],
            "Explanation": "'Never Alone' vise à promouvoir la compréhension de la culture et des traditions iñupiat à travers son récit et son gameplay se déroulant en Alaska."
          },
          {
            "Question": "Que vise à enseigner 'DragonBox' aux jeunes joueurs?",
            "TrueAnswer": "L'algèbre",
            "FalseAnswer": [
              "Géographie",
              "Physique",
              "Littérature"
            ],
            "Explanation": "'DragonBox' est une série de jeux éducatifs qui utilisent des casse-tête et des défis pour introduire et enseigner des concepts algébriques aux enfants de manière engageante."
          },
          {
            "Question": "Quel concept 'Kerbal Space Program' introduit-il aux joueurs?",
            "TrueAnswer": "La physique et l'ingénierie aérospatiale",
            "FalseAnswer": [
              "Botanique",
              "Littérature",
              "Sciences politiques"
            ],
            "Explanation": "'Kerbal Space Program' est un jeu de simulation de vol spatial qui encourage les joueurs à apprendre la physique et l'ingénierie aérospatiale à travers l'exploration spatiale et la construction."
          },
          {
            "Question": "Que encourage 'Scribblenauts' les joueurs à utiliser?",
            "TrueAnswer": "La créativité et la résolution de problèmes",
            "FalseAnswer": [
              "Mathématiques",
              "Connaissances historiques",
              "Compétences athlétiques"
            ],
            "Explanation": "'Scribblenauts' met au défi les joueurs à utiliser leur créativité et leurs compétences de résolution de problèmes pour invoquer des objets et résoudre des énigmes dans divers scénarios."
          },
          {
            "Question": "Quel concept 'Human Resource Machine' introduit-il aux joueurs?",
            "TrueAnswer": "La programmation et la logique",
            "FalseAnswer": [
              "Jardinage",
              "Cuisine",
              "Médecine"
            ],
            "Explanation": "'Human Resource Machine' est un jeu de réflexion qui enseigne aux joueurs les bases de la programmation, de la logique et de la pensée computationnelle de manière ludique et engageante."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}